                                                                          
                                                                       Module (Bootstrap Basic & Advanced) â€“ 6 

Q1=> What are the advantages of Bootstrap? 
Ans-> Advantages of bootstrap are:
      i>Responsive Website
      ii>Customization
      iii>predefined Elements
      iv>Easy to use
      v>Consistency

Q2=>What is a Bootstrap Container, and how does it work? 
Ans->Containers are the most basic layout element in Bootstrap and are required when using our default grid system. Containers are used to contain, padding, and center the content within them. 
                     
      <div class="container">
                 <!-- Content here -->
      </div>

Q3=>What are the default Bootstrap text settings?  
Ans->Default Bootstrap text setting are:-
          -Font size
         -Font Family
        

Q4=>What do you know about the Bootstrap Grid System? 
Ans->Bootstrap Grid System is the  feature of bootstrap framework that uses containers, rows, and columns to organize content on a web page.

Bootstrap Grid System contain 12 column layout and it is fully responsive  for every device.


Q5=>What is the difference between Bootstrap 4 and Bootstrap 5 
Ans-> Bootstrap 4:
            i>Bootstrap 4 has 5 tire (xs,ms,md,l,xl)
           ii>It has Limited color.
          iii>We cannot modify utilities in bootstrap 4
         iv>It does not support Offcanvas component.
         v>Bootstrap 4 supports both IE 10 and 11.

    Bootstrap 5:
       i>It has 6 tire (xs,m,m,lg,xl,xxl).
      ii>Extra color added with the looks.
     iii>Bootstrap 5 give freedom to modify and also create our own utility.
    iv>It supports Offcanvas components.
    v>Bootstrap 5 doesn't support IE 10 and 11.

Q6=>What is a Button Group, and what is the class for a basic Button Group?  
Ans->Button Group is basically a collection of buttons that are group together in a series, either horizontally or vertically, using the bootstrap class that is btn-group.
    syntax:
      <div class="btn-group"><button></button></div>

Q7=>How can you use Bootstrap to make thumbnails?  
Ans->Thumbnails that are used to show linked images in grids with the pre-defined classes which help to reduce codes length.
thumbnail is created using class .thumbnail within the element <a>.

Q8=>In Bootstrap 4, what is flexbox? 
Ans->It is a flex box ,which control the layout and alignment specification of bootstrap components.
            Flex box help to make easier responsive layout structure without using the float property.


Q9=>How can one create an alert in Bootstrap? 
Ans->We can create alert in the bootstrap using the class .alert. It provide the feedback  message to the user.

Q10=>What is a bootstrap card and how would you create one? 
Ans->A card is a flexible and extensible content container with multiple various option such as: padding ,border, button, heading etc.

We can create the card by copying the code from the bootstrap , but first we link the bootstrap file in the HTML document and then paste the code.
     The code is:

<html>
<head>
<title></title>
</head>
<body>
<div class="card" style="width: 18rem;">
  <img src="..." class="card-img-top" alt="...">
  <div class="card-body">
    <h5 class="card-title">Card title</h5>
    <p class="card-text">Some quick example text to build on the card title and make up the bulk of the card's content.</p>
    <a href="#" class="btn btn-primary">Go somewhere</a>
  </div>
</div>

</body>
</html>






